---
layout: post
title: 【k8s应用】【部署mysql集群】---
https://blog.csdn.net/chen1995csdn/article/details/86540833

最近学习k8s相关知识，整理一下第一次部署经验~

在已经搭建好的k8s集群上部署mysql服务主要步骤如下：

1、创建一个新的namespace

2、在该namespace下创建一个deployment

3、deployment自动部署好replicaSet和pod

4、创建对应服务

5、验证是否成功

 

## 下面是具体的操作说明

1、创建一个新的namespace

#创建namespace ,命令行直接创建
```bash
$ kubectl create namespace test
```

2、在该namespace下创建一个deployment（env中设置了mysql的root用户的密码为mysql）

(1)编写deployment的对应yaml文件: mysql-deployment.yaml
```bash
apiVersion: apps/v1
kind: Deployment
metadata:
  name: mysql-deployment
  namespace: test
spec:
  replicas: 1
  selector:
    matchLabels:
      app: mysql
  template:
    metadata:
      labels:
        app: mysql
    spec:
      containers:
      - name: mysql
        image: mysql:5.6
        imagePullPolicy: IfNotPresent
        args:
          - "--ignore-db-dir=lost+found"
        ports:
        - containerPort: 3306
        env:
        - name: MYSQL_ROOT_PASSWORD
          value: "mysql"

 ```

(2)创建deployment
```bash
kubectl create -f mysql-deployment.yaml --record
```
 

3、deployment自动部署好replicaSet和pod

执行一下命令可以查看test namespace 下自动部署好replicaSet和pod
```bash
kubectl get rs -n test

kubectl get pod -n test
```
4、创建对应服务（注意定义type=NodePort,并对应的nodeport端口号，以便集群外访问该服务）

(1)创建对应的service的yaml文件：mysql-svc.yaml
```bash
apiVersion: v1
kind: Service
metadata:
  name: mysql-svc
  namespace: test
  labels:
    name: mysql-svc
spec:
  type: NodePort
  ports:
  - port: 3306
    protocol: TCP
    targetPort: 3306
    name: http
    nodePort: 33306
  selector:
    app: mysql
```

(2)创建对应的service
```bash
kubectl create -f mysql-svc.yaml --record  
```

5、验证是否成功
```bash
在远程客户端上下载mysql客户端Navicat,进行验证

其中

主机：service对应的pod所在的node的ip
[root@centos3 test]# kubectl get pods -n test -o wide
NAME                                READY   STATUS    RESTARTS   AGE   IP            NODE      NOMINATED NODE   READINESS GATES
mysql-deployment-79bc58d8b4-r7w8f   1/1     Running   0          31m   10.244.1.10   centos2   <none>           <none>
[root@centos3 test]#

centos2是192.168.3.106主机。

端口：上面service中的nodeport端口号

密码：deployment文件env中设置的root用户的密码）
```
![](/docs/images/2020-08-13-18-50-35.png)
